日出之後

01.

程梢一如既往搖住地鐵翻學，但今日一啲都唔眼瞓。佢不自覺蹙緊眉頭，隱約覺得今日有邊度唔對路。

面前耷拉嘅人頭一個疊一個，眼神落喺冇交匯點嘅地面或手機屏幕。列車駛過葵涌碼頭，晨光照入車廂，疲倦喺休息過後顯得特別清晰。

程梢望住一個女人腳上嘅粉藍色麂皮高踭鞋，出神。尋晚好似夢見過。定係 déjà vu？自己近排冇話特別想買鞋。女人腳踝上嘅死皮欲脫不脫，程梢心中焦躁，呢個咁無關痛癢嘅景象，竟然同自己腦海中某處重疊。

「車門即將關上，乘客請站在黃線後面⋯⋯」

地鐵車門就閂，程梢先驚醒自己已經到站。佢急急腳喺門縫中跑出去，呼咗一口氣，望一望手錶：十二點二十三分。仲有七分鍾就上堂，程捎唔想第一堂就遲到，費事錯過咗啲咩重要嘢，於是攥緊胸前嘅電腦，對住電梯準備沖刺——

「喂！程梢！」身後一把熟悉嘅女聲。程捎回頭，見到好朋友陳若如向自己走過嚟，同尋日著嘅衫一樣，又係白衫襯牛仔裙。

「喂，又撞到妳嘅。唔講咁多啦，我趕住去上堂，一陣見啦。」程捎繼續疾步行上電梯。

「吓，咩『又』啊。喂，又話同我哋食飯嘅？有堂早響啦。」陳若如一臉不滿，快步跟上程捎，準備繼續理論。

程捎呆住，「食飯？」

「屌，搞錯啊，約咗咁耐妳都係唔記得？」陳若如半嬲半無奈咁望住程捎，為表示「冇好氣」而垮下嘅上身宛如洩氣汽球。程捎突然有種精神錯亂嘅感覺。

「今日星期幾？」

「星期二囉阿姐，你真係快樂不知時日過。」

程捎停低腳步，永劫輪迴嘅故事喺腦中一閃即逝。陳若如見佢突然面都青埋，一臉鄂然，心中覺得古怪。佢用手肘篤咗程捎一下，神情不解咁問，「做咩啊，你冇事吖嘛？」

程捎望咗陳若如一眼，深呼吸一口氣，捉住陳嘅手臂，勉強扯出一個笑容，「冇堂呀，坤你咋，去食飯啦。」

---------

上網search一search發現故事意念同Groundhog Day好似，不過情節不同，大家有性趣就睇啦

lm